中國網民批「閱兵有乜好睇」被舉報遭逮捕

中國昨（1）日慶祝建政70週年，進行大閱兵展現新型軍武和軍隊紀律，大秀軍事肌肉，許多中國網友在網路上大力吹捧這次慶祝活動。但也有人持不同看法，在微信群組嗆閱兵「沒啥好看的」，但因此被檢舉，遭警察逮捕拘留7天。

據《三立新聞網》報導，近日，微博上出現各種「吹捧祖國」的言論，但中國一名號稱「24K純帥」的網友卻有不一樣的看法。當時他和友人正討論何時要去看電影《我和我的祖國》，友人大讚閱兵典禮威風凜凜，但他卻說「有啥看的，不就是走方陣，看飛機坦克大砲」，還說更好奇軍隊午餐吃什麼。

這時，群組中有人警告他「你小心說話被逮」，還說他老闆兒子的同事就是說了這句話，連家長都被帶去教育了。此番言論立即點燃中國愛國人士的怒氣，紛紛表示「開除他國籍」、「建議槍斃」、「多關幾天，關到國慶結束」、甚至還有網友問「舉報有獎嗎」。

「24K純帥」的發言被「自己人」舉報，隔日清晨他就遭到逮捕。南充市網路警察指出，這名網友在網路上針對國慶閱兵多次發表不當言論，雖經其他人提醒，仍大肆侮辱參加閱兵的軍人。被逮捕的網友到案後，對自身違法行為供認不諱，遭到警方拘留7天。

好奇lunch食乜鳩又幾過癮

咁午餐食咩？

大豆係美國運緊黎

被懷念
明知大6豬唔聽得事實

真批鬥

佢唔講由自可 一講搞到我都想知

文革

豬伙食

咁仲睇唔睇 我和我的祖國?

屌....連只係唔支持都要教育
好撚恐怖

明明有句 打起來才好看 都出事

得飛機係真
咩大炮 飛彈 求其揼個殼出嚟就得

呢樣就係香港同大陸的分別

係邊句出事?豬伙食=>侮辱軍人?
如果頭三句都出事 即係連覺得唔鍾意睇既自由都冇 on撚9

富强，民主，文明，和谐，自由，平等，公正，法治，爱国，敬业，诚信

我地識條鐵咩

好快音香港都係咁

共韓咁

講真
show啲落後幾十年嘅軍備
有乜好睇

你講得啱 就係連唔鍾意嘅自由都冇

中國是民主自由的

打起來才好看

言論自由喎
網絡自由喎
人唔笑狗都……對唔住，真係忍唔到笑

極權國家以言入罪

其實歐美國家仲有邊個會攪閱兵？

研究軍糧又唔得既

呢D咪自由囉

吹咩

普通閱兵儀式都會有 但唔會show軍備

show off 軍事收藏品

模型展又真係無野好睇

再唔抗共第時香港都係咁
只要你講一句國家壞話你身邊嘅人居然有人支持槍斃你，然後再篤灰，你話幾恐怖

依家都差唔多啦

解散軍摺得唔打得
㧻到佢痛處
梗係出事

今次輸左就會無分別

痴線 又冇講d咩 唔鍾意睇都比人捉 有病

今次輸咗就會淪落呢個局面 過住日日都要奶共嘅日子

講事實而已，步兵武器主力仲是垃圾95式，特種隊用的是現代版88式
利申軍宅，睇哂閱兵

打飛機才好看

我可以講多啲中國上網嘢，九月底開始，評論啊出post啊就執行緊最嚴格嘅審查，刪除就有殺錯冇放過，捉你入去關返10日8日等十一完再講。另外，所有社交平台，遊戲等等嘅帳戶名稱都唔畀改，直播平台直接禁彈幕，總之所有評論能禁則禁。

間間茶餐廳部部電視機都長開播住ＴＶＢ

「TVB有啥看的，不就是掌門人super。」
「不如轉台睇ATV」

結果：行政拘留7日。

開除國籍
發囉

個個怕上級問責
有做多無做錯
由上至下都自我審查
香港都已經發生緊

痴撚線

同一個家族都篤灰
爹親娘親都不及維尼親

逼住同美國買, 但D豬又死晒無得做飼料, 唯有比人食
不過老實講應該都比國內食品安全.

日本模型展大把啦，使睇你大陸嘅？

支國內

唔中意睇軍隊就俾人批鬥
中共日常

容不下真話

真係打就精彩

網路警察

尋日先係qq對住d支那人話噁心
唔怪得佢地咁大反應
原來舉報唔到

唉 遲下香港都變到咁

佢忘記左自己係支那人
支那人係唔配有人權

我都想知，噤q多人，一次過食要幾大地方，煮果班要搞幾耐

支那國真係好撚弱智

留島不留人
掃清台巴子

台灣海峽也過不了，哪要中南海來幹嗎？

媽的亮劍！

第時屋企都傾唔到計

通常食物配給都唔會夠平均分，
預左有一部分人戰死，寧願帶多粒子彈好過帶軍糧

支那可能直頭唔帶，打死罷就，反正佢地唔當軍人係人，只係工具

弱智

其實佢俾人捉唔係因為話閱兵唔好睇，而係佢有獨立思考同敢講出黎

又幾搞笑 咁多人真係點放飯 定要禁食 防止有屎柯 有屁放

工具都要比電啦.
你人民唔食都得.士兵一定有得食.
以前有人當兵係為左有飯開

呢啲好似年年64期間都有做

中國還是有言論自由的

佢係萬中無一會講出事實嘅中國佬

厲害了蟈

言論最自由

This is China

佢最錯果句係午餐食乜

明知食美國肉 美國大豆 你仲問？！

打咩？
打飛機？

文字獄

推

返校

食花生嚟講呢句係幾啱

我講了是否可以開除我的國藉

他對
閱兵只能夠看武器和軍隊整齊性
真打仗才能看出軍隊質素和戰力
以及武器實用度是否和測試的一樣
新武器開發之後但不實際應用就不知道效果如何

完全痴線

this is chinazi

唔好意思 阻阻你
唔好再指責所謂偽勇武 入嚟睇下小勇武點可以有大作為

【實際行動戰術整合】正式宣佈下回合開始將會冇人被捕

我說了，你可以開除我的國藉。

美國唔算咩?
上次好似有搞閱兵
雖然咁耐以嚟都係好少

我覺得依句先係佢被拉既真正原因

中華人民共和國憲法:
第三十五條 中華人民共和國公民有言論、出版、集會、結社、游行、示威的自由。

WOW

屌啦 明明佢哋都知道講呢啲野會俾人拉 都唔覺有問題?

哈,我笑撚左。

文革根本就無結束

行得太前

大陸人權是最好的.jpg

好撚慘

因為打唔過又唔可以俾人知 中共痛處

未來香港

閱兵有咩好睇？

拉我呀笨柒

香港變成咁的話班藍屍一定出事
全部冇腦

只能報喜，不能報憂

咁的確有咩好睇呢？

閱完兵留個 閱 字囉咁....

而家都係 例如北韓

文革再來

建議槍弊
泰代嚴刑

酸饅頭

其實藍絲廢老都唔係真心愛國 如果第時香港真係淪陷左 好想睇吓佢哋幾時好似個post入邊嗰個人踩中地雷俾人拉鳩左

唔好笑人呀, 11年前你喺香港嘅網上咁講都係咁樣俾人圍屌架咋。當年香港主流係愛國情緒爆棚, 但汶川地震有條女喺xanga幸災樂禍, 俾高登仔狂屌兼起底

當年條女行得太前慶幸後來越黎越多香港人逐漸醒覺

我們贏咗就係，輸咗好快無分別

唔係因為中國問題，咁閱兵真係有咩好睇呀？

呢一個係講真話會俾人拉嘅國家

中國

喂呢句我撐呀！

，

這就是咱們的民主自由唄

香港大閱兵重好睇 又真實

香港

老老柒柒，閱兵搵演員推模型出嚟都得啦！打真軍先係見真章嘛！打飛機有咩意思？
肥仔金都起碼久唔久射啲嘢出嚟俾大家睇吓但又唔話你知係乜等你哋心思思，老解除咗例行軍演仲玩過啲乜嘢？

煽動暴力

你大獲了

學下美國俄仔
有勁嘢都收埋啦

因為直擊左死穴, 睇得唔打得

好撚自由呀屌你

屌閱兵可以開除國籍我想跟機

似乎中國愛國人士郁啲就要槍斃人，愛國愛到無人性？

真係無乜好睇架wo
反正d武器都係對付返中國人

畸形民族 有乜事都私了 下下都槍斃 同中共真係perfect match

建議槍斃

屋企group都比人篤灰

兩分鐘仇恨α版本

明知解放轟其實唔敢打人都仲要講啲噉嘅嘢，睇嚟佢唔記得咗嗰度係支國

今次我地好彩有美國幫手
咁下次呢?
確保槍權先算係香港人嘅最終勝利

[長文]香港警察的清算及其暴動的可能性，真普選是否足夠，防止暴政再現及港人槍權

咁好心

睇唔明佢講錯d乜

說出重點來

皇帝的新衣

係香港人 先有嘅自由

中共

喺終國講人性？

爹親娘親不及毛主席親呀

Sad but true

中国式

佢講得咁岩係中國就係錯

居港大陸閪/愛國閪:大陸依家好文明好自由
你行得正企得正點會無啦啦捉你

到底邊樣係有？

唔鐘意睇都要俾人拉強國

其實佢又講得啱
btw咁即係lunch食乜

唔鐘意睇又唔得嘅

即刻諗起開會俾人擲落樓張圖

可唔可以天滅中共個時淨係劈中共産物
共產黨已經毁滅太多真。中國事物

好地地天安門歷史建築本身係靚同宏偉嘅
不過掛埋啲噁心相片同banner

話打倒帝制係天安門搞有象徵意義
誰不知只係改朝換代極權成立

讀歷史讀到中共成立已經覺得整件事錯曬
戇鳩到極點
唔好再話其實70年做過啲咩

歐美民主國家都會show 裝備

睇下美帝，好撚鍾意出戰機

人地地面分列式嘅時侯好鍾意玩復古 保留傳統

獨立戰爭時期嘅軍備軍服都出埋嚟

英國trooping the colour 都係儀式性 保留傳統 為主

chi na 得果70年歷史 學咩人話傳統

(盲目)愛國

Ultra nationalism

標語多數係目標黎
你陸運會都係未拎到獎先會叫標語嫁ma，扲到就晨早頒獎啦，仲叫？

要煮多少豬伙食
明顯係豬餿

大陸真係好撚on9
講吓笑講真話都要拉去集中營

真心問午餐食咩有人答未

十一假期connect埋全中國人執行國歌

其實我地先係最愛國嗰個

講事實都唔比

原來講笑都係要有資格㗎!!!
我連講吓笑嘅資格都冇

一言堂

俄羅斯

陳奕迅黑底宣傳都被屌，你憑咩覺得香港大陸有分別

以言入罪

韓戰班"志願軍"連補給同伙食都冇

向美國投降嗰班返到大陸仲要打靶

24K純帥敢言，好波！
講真話都唔撚得，垃圾支那！

39人已經駕灰 大陸呢個文化好撚癲

我都係

此番言論立即點燃中國愛國人士的怒氣，紛紛表示「開除他國籍」

屌真定假

跟隊得唔得

阻人打飛機
死咗會被人燒春袋

佢比大陸喱屌啫，香港唔會因一句閱兵唔好睇比朋友篤灰，再第日比人拉，香港未到呢種程度，暫時

平等
個個都係共產黨既狗

草。d錢拎黎打哂飛機

如果未成年可以保護兒童令拘留28日掟你入兒童院

咁多軍人，到底食物係邊到黎

法國好似年年閱兵，然後七月喺比利時撞正國慶都見到有閱兵

縮細緊個分別

咁傾閒計都好拉 真係好撚On9

我識條鐵咩

好快香港都係咁

Can you say something bad about China on the street ?

人地真係搵士兵拎槍步操行來行去
一係騎馬古裝

佢好奇午餐食咩先有智慧
三軍未動 糧草先行

食草

閱兵有乜好睇